% \begin{center}
% 	\textbf{[SAMPLE]}
% \end{center}

Puji syukur ke hadirat Allah SWT atas limpahan rahmat, karunia, serta petunjuk-Nya sehingga tugas akhir berupa penyusunan skripsi 
dengan judul \textbf{"DESAIN GAMIFIKASI UNTUK APLIKASI PEMBELAJARAN \textit{CLINICAL DECISION SUPPORT SYSTEM} (CDSS)"}
ini telah terselesaikan dengan baik. Dalam hal penyusunan tugas akhir ini penulis telah banyak mendapatkan arahan, bantuan, serta dukungan dari berbagai pihak. 
Oleh karena itu pada kesempatan ini penulis mengucapkan terima kasih kepada:

\begin{enumerate}
	\item Ir. Hanung Adi Nugroho, S.T., M.E., Ph.D., IPM.
	\item Ir. Lesnanto Multa Putranto, S.T., M.Eng., Ph.D., IPM.
	\item Ibu Adhistya Erna Permanasari, S.T., M.T., Ph.D. dan Bapak Prof. Ir. Paulus Insap Santosa, M.Sc., Ph.D., IPU. yang sudah membimbing dan memfasilitasi jalannya skripsi dan senantiasa sabar dalam membimbing dalam penyelesaian skripsi ini.
	\item Ibu Dr. Sri Suning Kusumawardani, S.T., M.T. selaku pembimbing akademik penulis yang sudah banyak membantu dalam perkuliahan.
	\item Kedua Orang Tua dan kakak yang selalu memberikan arahan selama belajar dan menyelesaikan tugas akhir ini.
	\item Azami M. Farraz. dan Gugi Gustaman the Big 3 Medicine yang berjuang besama masuk UGM.
	\item Mahasiswi dengan NIM 19/438715/EK/22248 yang sudah menjadi teman cerita serta senantiasa mendukung dalam lancarnya pengerjaan skripsi ini.
	\item Bimo Aji F., Aditya Dwi C., dan Abdillah Akmal F. yang menemani penulis dari awal perkuliahan hingga penulisan skripsi.
	\item Zafira Farhani yang sudang menjadi asisten pribadi yang menemani penulis melakukan pengujian selama penulisan skripsi ini.
	\item Intan yang memberikan pencerahan pertama dalam skripsi ini.
	\item Farhan Maulana, Afdi, Rizal selaku teman sebimbingan skripsi.
	\item Rizky Alif Ramadhan dan Roby Attoillah yang selalu menyemangati penulis dan banyak membantu penulis dalam dinamika perkuliahan.
	\item Circl yang selalu mendukung penulis dalam kelancaran skripsi ini.
	\item Teman-teman KKN yang menemani perkembangan penulis hingga saat ini.
	\item Keluarga besar mahasiswa Departemen Teknik Elektro dan Teknologi Informasi angaktan 2019.
\end{enumerate}

Akhir kata penulis berharap semoga skripsi ini dapat memberikan manfaat bagi kita semua, aamiin.

%\begin{flushright}
%	\begin{tabular}{c}
%		Yogyakarta, 13 Maret 2017 \\
%		\vspace{1cm} \\
%		Canggih
%	\end{tabular}
%\end{flushright}