\chapter{Kesimpulan dan Saran}

\section{Kesimpulan}

Berdasarkan pengembangan yang telah dilakukan, diperoleh beberapa kesimpulan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Aplikasi MedQ sebagai sebuah media pembelajaran elektronik yang secara spesifik membahas mengenai sistem \textit{Clinical Decision Support System} telah berhasil dikembangkan dengan mengimplementasikan lima aktivitas utama.
    Aktivitas tersebut dimulai dari melihat dashboard halaman utama, mempelajari materi, mengerjakan kuis singkat mengenai materi, melihat urutan \textit{leaderboard} dari kuis terkait, dan melihat penghargaan atau \textit{achievement} berdasarkan kuis terkait.
    \item Aplikasi MedQ juga dikembangkan menggunakan sistem pengembangan gamifikasi dengan menggunakan \textit{framework MDA} yang didasari domain pembelajaran \textit{Declarative Knowledge}. 
    \item Dalam proses pengembangannya, Aplikasi MedQ diuji menggunakan tiga pengujian. Tiga pengujian tersebut diantaranya:
    \begin{itemize}
        \item Pengujian fungsionalitas dilakukan menggunakan \textit{Black Box  Testing} yang menghasilkan 100\% “Berhasil” sehingga disimpulkan bahwa semua fitur berjalan sesuai dengan kriteria yang telah ditentukan. 
        \item Pengujian kegunaan menggunakan \textit{System Usability Scale} mendapatkan nilai 74,9 yang masuk ke dalam kategori \textit{Good}.
        \item Pengujian pengalaman pengguna menggunakan \textit{User Experience Questionnaire} menujukkan bahwa aplikasi MedQ termasuk dalam kategori \textit{Excellent} untuk aspek daya tarik, efisiensi, ketepatan, dan stimulasi, serta termasuk dalam kategori \textit{Good} untuk aspek kejelasan dan kebaruan. 
    \end{itemize}
    \item Elemen gamifikasi berhasil diimplementasikan ke dalam MedQ dinilai dari seluruh pengujian yang dilakukan pada penelitian ini. Elemen gamifikasi yang diimplementasikan berupa mode aplikasi, poin, \textit{Leaderboard}, \textit{Achievement}, \textit{Unlocking Parts}, Mode Gelap, dan \textit{User Interface yang menarik}.
\end{enumerate}
\newpage
\section{Saran}
Aplikasi ini masih memiliki beberapa kekurangan. Beberapa saran yang 
dapat dipertimbangkan sebagai solusi dari kekurangan aplikasi ini adalah sebagai 
berikut:
\begin{enumerate}
    \item Dikembangkan fitur \textit{Responsive} agar dapat berjalan di berbagi platfotm.
    \item Dikembangkan fitur sosial seperti \textit{Chat System}.
    \item Dikembangkan \textit{Audio} untuk menambah ketertarikan pengguna terhadap aplikasi.
    \item Dapat ditambahkan fitur \textit{Tutorial} untuk lebih mempermudah pengguna.
    \item Fitur materi masih bisa ditambahkan berdasarkan domain pembelajaran lain.
\end{enumerate}